%\thispagestyle{empty}
%\documentclass{letter}
%\usepackage{xepersian}
%\settextfont{XB Zar}
%\setlatintextfont{XB Zar}













\section{کارگاه متاپست \lr{(MetaPost)}

\begin{flushleft}
	\small{ هومن مسگری }
\end{flushleft}


\vspace{1\baselineskip}



متاپست یک زبان برنامه‌نویسی برای طراحی است. استفاده عمده آن در تک  \lr{(TeX)} و لاتک~ \lr{(LaTex)} بوده ولی بطور مستقل نیز قابل استفاده است.
در این کارگاه سعی خواهد شد کشیدن انواع نمودارها و شکل‌ها با متاپست تمرین شود.









